% Encoding: UTF-8
@phdthesis{carregosa2014sistema,
  title={SISTEMA WEB INTERATIVO E ADAPTATIVO DE RESPOSTA AUTOM{\'A}TICA},
  author={Carregosa, Felipe Borda},
  year={2014},
  school={Universidade Federal do Rio de Janeiro}
}

@article{silva2019analise,
  title={An{\'a}lise da plataforma de comunica{\c{c}}{\~a}o slack para descoberta de informa{\c{c}}{\~o}es de processos de neg{\'o}cio},
  author={Silva, Diogo Borges da},
  year={2019}
}

@article{castro2013extraccao,
  title={Extra{\c{c}}{\~a}o de informa{\c{c}}{\~a}o: conceitos, plataformas e sistemas},
  author={CASTRO, Robinson Santos},
  year={2013},
  publisher={Universidade Federal do Maranh{\~a}o}
}

@article{almeida2014classificadores,
  title={Classificadores de polaridade de not{\'\i}cias utilizando ferramentas de machine learning: o caso da Vale SA},
  author={Almeida, Filipe Guedes de Oliveira},
  year={2014}
}

@article{teixeira2019analise,
  title={An{\'a}lise de sentimento dos usu{\'a}rios do twitter em rela{\c{c}}{\~a}o {\`a} atual situa{\c{c}}{\~a}o pol{\'\i}tica do Brasil.},
  author={Teixeira, Carolina Barcelos},
  year={2019}
}

@article{batista2017classificaccao,
  title={Classifica{\c{c}}{\~a}o autom{\'a}tica de c{\'o}digos NCM utilizando o algoritmo Na{\"\i}ve Bayes.},
  author={Batista, Rodrigo de Abreu},
  year={2017}
}

@article{de2018classificaccao,
  title={Classifica{\c{c}}{\~a}o Autom{\'a}tica de C{\'o}digos NCM Utilizando o Algoritmo Na{\"\i}ve Bayes},
  author={de Abreu Batista, Rodrigo and Bagatini, Daniela DS and Frozza, Rejane},
  journal={iSys-Revista Brasileira de Sistemas de Informa{\c{c}}{\~a}o},
  volume={11},
  number={2},
  pages={4--29},
  year={2018}
}

@phdthesis{barbas2008extracccao,
  title={Extrac{\c{c}}{\~a}o autom{\'a}tica de informa{\c{c}}{\~a}o e conhecimento em textos no {\^a}mbito B2B},
  author={Barbas, J{\'u}lio Fl{\'a}vio Tavares},
  year={2008},
  school={FCT-UNL}
}

@article{alles2018construccao,
  title={Constru{\c{c}}{\~a}o de um corpus para extrair entidades nomeadas do Di{\'a}rio Oficial da Uni{\~a}o utilizando aprendizado supervisionado},
  author={Alles, Vanderlei Jandir},
  year={2018}
}

@article{meiraclassificando,
  title={Classificando patentes utilizando a arquitetura GATE},
  author={Meira, S{\'a}vio S and Martins, Claudia A and Figueiredo, Josiel M and Bonfante, Andreia G and J{\'u}nior, Vicente A Concei{\c{c}}{\~a}o and Arinos, Victor F},
  journal={Anais da VI Escola Regional de Inform{\'a}tica da Sociedade Brasileira de Computa{\c{c}}{\~a}o (SBC)-Regional de Mato Grosso},
  pages={84}
}

@article{abreu2014extraccao,
  title={Extra{\c{c}}{\~a}o de Rela{\c{c}}{\~o}es do Dom{\'\i}nio de Organiza{\c{c}}{\~o}es para o Portugu{\^e}s},
  author={Abreu, Sandra Collovini de and others},
  year={2014},
  publisher={Pontif{\'\i}cia Universidade Cat{\'o}lica do Rio Grande do Sul}
}

@phdthesis{bonadio2013desenvolvimento,
  title={Desenvolvimento de um arcabou{\c{c}}o probabil{\'\i}stico para implementa{\c{c}}{\~a}o de campos aleat{\'o}rios condicionais},
  author={Bonadio, {\'I}gor and Durham, Alan Mitchell},
  year={2013},
  school={Universidade de S{\~a}o Paulo}
}

@article{do13saussure,
  title={SAUSSURE: A SEMIOLOGIA E O L{\'E}XICO NO ENSINO DE L{\'I}NGUA PORTUGUESA NO BRASIL},
  author={do Nascimento, Lucas},
  journal={Cadernos do CNLF},
  volume={13},
  number={04}
}

@mastersthesis{oliveira2013metodo,
  title={Um m{\'e}todo n{\~a}o supervisionado para o povoamento de ontologias na web},
  author={Oliveira, Hil{\'a}rio Tomaz Alves de},
  year={2013},
  school={Universidade Federal de Pernambuco}
}

@article{silvaavaliaccao,
  title={AVALIA{\c{C}}{\~A}O DO DESEMPENHO DE M{\'E}TODOS DE AN{\'A}LISE DE SENTIMENTOS NA PRESEN{\c{C}}A DAS FIGURAS DE LINGUAGEM SARCASMO E IRONIA},
  author={SILVA, PRISCILLA DE SOUZA}
}

@article{silva2017mineraccao,
  title={Minera{\c{c}}{\~a}o de dados no Twitter: uma ferramenta pr{\'a}tica para extra{\c{c}}{\~a}o e an{\'a}lise dos resultados.},
  author={Silva, Matheus Moreira},
  year={2017}
}

@article{boito2018unsupervised,
  title={Unsupervised word discovery using attentional encoder decoder models},
  author={Boito, Marcely Zanon},
  year={2018}
}

@article{garciainterfaces,
  title={Interfaces em Linguagem Natural Orientadas por Menus: uma An{\'a}lise Cr{\'\i}tica do Ambiente},
  author={Garcia, Laura S}
}

@book{de2014psicopatia,
  title={Psicopatia e Linguagem},
  author={de Almeida Brites, Jos{\'e}},
  year={2014},
  publisher={Chiado Editorial}
}

@article{da2010uso,
  title={O USO DE REDES NEURAIS AUTO-ORGANIZ{\'A}VEIS PARA A AN{\'A}LISE DO CONHECIMENTO ACENTUAL EM APRENDIZES BRASILEIROS DE L{\'I}NGUA INGLESA \_},
  author={DA SILVA, ANA CRISTINA CUNHA},
  year={2010}
}

@article{barbosa1introduccao,
  title={Introdu{\c{c}}{\~a}o ao Processamento de Linguagem Natural usando Python},
  author={Barbosa, Jardeson Leandro Nascimento and Vieira, Jo{\~a}o Paulo Albuquerque and Santos, Roney Lira de Sales and Junior, Gilvan Veras Magalh{\~a}es and MUNIZ, Mariana dos Santos and Moura, Raimundo Santos},
  journal={III ESCOLA REGIONAL DE INFORM{\'A}TICA DO PIAU{\'I}},
  volume={1},
  pages={336--360}
}

@phdthesis{gomes2013text,
  title={Text Mining: an{\'a}lise de sentimentos na classifica{\c{c}}{\~a}o de not{\'\i}cias},
  author={Gomes, Helder Joaquim Carvalheira},
  year={2013}
}

@phdthesis{santos2015classificaccao,
  title={Classifica{\c{c}}{\~a}o de documentos com processamento de linguagem natural},
  author={Santos, Cedric Michael dos},
  year={2015}
}

@article{carvalho2014mineraccao,
  title={MINERA{\c{C}}{\~A}O DE TEXTOS: AN{\'A}LISE DE SENTIMENTO UTILIZANDO TWEETS REFERENTES {\`A} COPA DO MUNDO 2014},
  author={CARVALHO FILHO, JOS{\'E} ADAIL},
  year={2014}
}

@article{pacheco2009morphomap,
  title={MorphoMap: mapeamento autom{\'a}tico de narrativas cl{\'\i}nicas para uma terminologia m{\'e}dica},
  author={Pacheco, Edson Jos{\'e}},
  year={2009},
  publisher={Universidade Tecnol{\'o}gica Federal do Paran{\'a}}
}

@inproceedings{roque2019sistema,
  title={Sistema de Apoio {\`a} Decis{\~a}o por PLN para consultas de Pragas na Cultura da Soja},
  author={Roque, Carolinne and Junior, Maurilio Martins Campano and de Barbosa, Cinthyan Renata Sachs C and others},
  booktitle={Anais do XLVI Semin{\'a}rio Integrado de Software e Hardware},
  pages={45--56},
  year={2019},
  organization={SBC}
}

@article{doanalise,
  title={An{\'a}lise comparativa de m{\'e}todos de simplifica{\c{c}}{\~a}o de senten{\c{c}}as para sumariza{\c{c}}{\~a}o de textos},
  author={do Vale, Rafaella Ferreira}
}

@article{campanoferramenta,
  title={Ferramenta para o aux{\'\i}lio no ensino-aprendizagem de pragas na cultura da soja},
  author={Campano, Maurilio Martins and Sachs, Cinthyan Renata and de Barbosa, Camerlengo}
}

@mastersthesis{almeida2017portservice,
  title={PortService-Br: Uma Plataforma para Processamento de Linguagem Natural da L{\'\i}ngua Portuguesa},
  author={ALMEIDA, WR},
  year={2017},
  school={Universidade Federal do Esp{\'\i}rito Santo}
}

@article{moreira11uso,
  title={O uso da minera{\c{c}}{\~a}o de textos no suporte a corre{\c{c}}{\~o}es de quest{\~o}es discursivas em uma institui{\c{c}}{\~a}o de educa{\c{c}}{\~a}o superior/The use of texts mining in the support to corrections of discursive questions in a higher education institution},
  author={Moreira, Leonard Barreto and Tamariz, Annabell Del Real and Fettermann, Joyce Vieira},
  journal={Texto Livre: Linguagem e Tecnologia},
  volume={11},
  number={3},
  pages={213--227}
}
@Comment{jabref-meta: databaseType:bibtex;}
